【數撚&物理jj請入】平行線係咪都會有相交點

如題

中學讀phy，個missy話兩條平行線會係無限遠處相交。

不過我冇研究過真定咩

你喺一張白紙上面畫兩條平行線
然後摺埋張紙，咁佢地咪會相交

睇你喺咩geometry

物質世界係，量子世界唔係

重疊嘅平行線咪有相交點囉

Google 下 Non-Euclidean geometry

球體計唔計

樓主咩背景？

起real projective plane嘅話就有

球體表面兩條平行線可以

文科撚

中學阿sir話係

係projective geometry 平行線會相交喺ideal point

由0到n個點都得

非歐幾何，會

搭單問
四維平行面有冇相交線

會相交既兩條線就唔會叫平行線啦

google non-euclidean geometry, hyperparallelism

樓主咁簡單嘅問題，竟然得你答啱

就算曲面上嘅所謂平行線相交，該曲面嘅線只不過係歐幾里得幾何內嘅曲線，而非平行線，所以相交。

〝平行線的定義，就是由兩條一直伸延但永遠不會相交的線組成，無論它們畫得有多麼接近，不會相交就是他的本質，不要去奢想它們會有相遇的一天，即使只有一剎，我們也不會相遇。〞